<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>沾衣欲湿杏花雨，吹面不寒杨柳风</title>
    <link href="/2025/04/04/%E6%B2%BE%E8%A1%A3%E6%AC%B2%E6%B9%BF%E6%9D%8F%E8%8A%B1%E9%9B%A8%EF%BC%8C%E5%90%B9%E9%9D%A2%E4%B8%8D%E5%AF%92%E6%9D%A8%E6%9F%B3%E9%A3%8E/"/>
    <url>/2025/04/04/%E6%B2%BE%E8%A1%A3%E6%AC%B2%E6%B9%BF%E6%9D%8F%E8%8A%B1%E9%9B%A8%EF%BC%8C%E5%90%B9%E9%9D%A2%E4%B8%8D%E5%AF%92%E6%9D%A8%E6%9F%B3%E9%A3%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了"><a href="#我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了" class="headerlink" title="我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了"></a>我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了</h3><p>这是我一直想给我的博客开通的一个专栏，我给这个专栏打的标签是“我们眼中的世界”，搜罗一下我们心中对于某些事情的看法，不管是正向的还是消极的，我都会一一的存留下来，因为这些都是活生生的想法，存留在我们的心中，是我们眼中的世界。</p><p>2025年到来了以后，好像到处都不太好过，我大概回想一下有大S去世，有川普加征关税，有局势一直在摇摆的俄乌战争，有韩国男明星的丑闻（具体我也没太了解），还有这两天发生的东南亚地震，还有很多很多糟糕的事情发生在这个世界上。我们好像生活在月球表面一样，好消息和月球的氧气一样稀缺。</p><p>我最近看到心理学有一个词，叫做“<strong>消极偏差</strong>”，指的是人对负面信息往往比正面信息更敏感，反应也更加强烈，几乎在所有生活领域中，我们都异常悲观。换句话来说，记住一个好消息比记住一个坏消息要难得多得多。</p><p>但是我们不可能因为坏消息就停止了我们不断前进的脚步，我们还会对生活抱有期盼，起码，现在春天已经来了。</p><p>所以我做的第一个专栏的主题是“<strong>我们心中的春天</strong>”，以下就是主要内容。</p><hr><ul><li>“是到处都是花，五颜六色的花，还有新长出来的绿绿的嫩芽，到处都是生命的气息。风是轻轻的，带着点微微的凉，太阳是暖阳阳的，里面穿短袖外面套件小外套正正好舒舒服服的。给我一种活着很舒服不想死的感受。”@Mia</li><li>“当感觉到空气变得干燥，外出散步呼吸有花香，每天都在冬夏交织变化的时候就是春天。”@Haruki</li><li>“可以晒太阳！就是那种抬起头，书上有叶有花，透过树可以看见阳光和蓝天的感觉，感觉人都活了。”@在我以北</li><li>“春天是春眠，睡大觉。”@君陌</li><li>“充满生机，到底是什么伟大前程，值得把四季都错过。三月本是一个花开的季节，一年中最美的时光。”@晊恦</li><li>“我觉得春天很有生机，一天比一天长，会让我觉得人生都有希望。”@Whisper</li><li>“没有心中的春天，春天就是春天。”@symc</li><li>“公园 樱花 花开 水边 少女 尾巴”@鬼白武碴</li><li>“春天是穿运动外套的，那种舒舒服服的软布料的外套”@嘉乐</li><li>“不燥热的空气 新生 泛爱 刚刚好”@虚室生白</li><li>“柳絮 沙尘 满30-15的温度，北方的春天就是这样的”@撑伞人</li><li>“春天是脱去棉服的松快，是路上慵懒的云絮，是承接阳光洒落的琉璃，是再见她的惊鸿一瞥。”@珵</li><li>“春天意味着寒假结束了，新年结束了，团聚结束了，朋友们各奔东西了，春天还意味着我的鼻炎要犯了，反正我对春天无感，非要说的话，花开了可能算个优点吧，但是我对花没有感觉，还是夏天好一点，<strong>我想我的春天充满着离别和鼻涕</strong>。”@xZN</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>惠南笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>我们眼中的世界</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>说明</title>
    <link href="/2025/04/03/%E8%AF%B4%E6%98%8E/"/>
    <url>/2025/04/03/%E8%AF%B4%E6%98%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="制作博客的过程"><a href="#制作博客的过程" class="headerlink" title="制作博客的过程"></a>制作博客的过程</h3><p>耗时三天才折腾完这个博客，甚至还给朋友打了三天的电话才弄完，到现在其实也还没有设置完，文章的封面还没有设置，本来想设置一个RSS订阅，结果折腾到现在，我想还是算了……太费脑子了。有一个好处就是学到了Markdown语法，其实挺有意思的，可以意淫自己是一个高级黑客在写代码哈哈哈。</p><hr><h3 id="制作博客的原因"><a href="#制作博客的原因" class="headerlink" title="制作博客的原因"></a>制作博客的原因</h3><p>开通这个博客是为了什么呢？为什么我要想着费力搞这个事情呢？虽然总是说做事情不需要原因，而不做某件事情却需要一个原因，好像我只是因为太闲了才想着费力去搞这个，我挺想给自己找一个高大上的理由来说明我建这个网站不是因为我太闲了，可是想了半天，我确实是太闲了。。。。没办法找别的缘由。</p><p>如果硬要给自己找补，我可能会说，即使微信朋友圈可以很容易的就分享出自己想要表达的东西，随时随地随心所欲，好像这个就是解决自己分享欲和表达欲的最佳方案，可是随着社交范围的不断扩大，认识的人越来越多，几百个微信好友多半都是点头之交，如果用我很不喜欢的话来说的话，那就是无人在意，甚至每个人都是以自己的价值观来看待自己分享的东西，社交功能发挥的太多了，反而使得自己的分享好像都带有奇怪的味道。忘记了在哪里看到的一句话，<strong>朋友圈的分享者永远是未来的自己</strong>这句话好像没什么错，也很符合实际，不过我也有一些反对的想法，既然分享的时候都是碍手碍脚的，那么分享出去的东西多半也不属于自己的真情实意，我不愿意以恶意来揣测别人也不想用同样的方式来评判自己，可是实际上是我在用我敏感的心态来揣测别人，用锐利的思维刺痛自己，既然如此，那干脆就搞一个大概率只有自己才会看到的地方吧，就像是一个属于我的树洞。</p><hr><h3 id="博客的内容"><a href="#博客的内容" class="headerlink" title="博客的内容"></a>博客的内容</h3><p>这个博客应该不会局限在某个方面，我无意把他打造成一个单纯只是发牢骚的地方，也不想把他搞得太过精致搞得好像都不是我自己了似的，这里面应该会发布一些我自己的突发的想法，阅读时认识的有意思的段落或者句子，又或者读后感观后感，其实我一直有个想法想写一部很长的长篇小说，名字还没有想好，可是故事里的情节我已经有了很明确的想法，开头我倒是想了两个，可是开头结束了以后该怎么切入故事呢？亦或者这个故事应该从什么时候开始说起呢？十一年的时间弹指一挥间，可是亲身经历的人不会这样想，这是她的切身体会，十一年给她留下的不只是回忆，还有她慢慢长出来的皱纹。这十一年对于她来说是她日夜期盼的救赎吗？还是她无所适从的枷锁呢？这些问题我都没有想好。</p><hr><h3 id="现阶段任务"><a href="#现阶段任务" class="headerlink" title="现阶段任务"></a>现阶段任务</h3><p>先给自己定个任务吧，虽然不一定完成……</p><ul><li><strong>读完红楼梦</strong></li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
