<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>听潮</title>
    <link href="/2025/05/03/%E5%90%AC%E6%BD%AE/"/>
    <url>/2025/05/03/%E5%90%AC%E6%BD%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 诗人T.S.艾略特在《荒原》中这样写：“四月是最残酷的月份，在死地上培养出紫丁香；在记忆与渴望中搅动着春雨，拨动着沉闷的根芽。”</p></blockquote><p>现如今，四月已经过去，连尾巴都不曾存留，好像曾经度过的日子都变成了日历上的数字。四月也是春天的最后一个月份，像是一个任性的孩子，不肯在人世间多停留一刻。我相信四月在每一个人心中，在不同的时刻，都有着不同的形容词。四月一定不只是“<strong>一万次的春和景明</strong>”，四月过于明亮盛大，给好发的嫩芽带来生机，却又逼迫着迟钝的根茎不断生长，让疲惫而又枯萎的心灵无处停放。</p><p>不知道你们有没有听说过一个网络名词叫做“<strong>四月综合征</strong>”，借助chatgpt的帮助，我也更加确切地了解了一下这个名词，原来“四月综合征”并不是一个医学诊断，而是一种通俗描述，反映的是人们在四月可能会普遍遭遇到的生理或者心理的不适，在日本文化中有一个类似的表述，被称为“四月病”，通常都见于新工作或者新学期的开始。</p><p>这种经历，我相信大多数人应该都会或多或少的有所体悟，明明是万物复苏，生机勃勃的时候，可偏偏自己却整天丧丧的，沉沉闷闷总是开心不起来。</p><p>卡尔·奥韦·克瑙斯高在《在春天》中写：“你对现在的一切不会有任何记忆，一丝一毫都没有，所以我会把我们生活的每一天都给你记录下来，把你度过的第一个春天告诉你。”</p><p>开心是最好不过的，悲伤也是可以允许存在的，所以这次的四月专栏，我准备收集的题目是“<strong>四月过去了，给你印象最深刻的事情是什么呢？</strong>”</p><hr><ul><li>难忘的还是四月末考试完和大创项目结题后的小团建，三个人去吃烧鸟，回去的路上从天南聊到了海北，乘兴而归，聊的什么早就不记得了，但是很尽兴。@瞿应秋</li><li>一直没想好写什么，我就大概说几件重要的事吧。第一就是四月中旬的考试，在考试之前我每天都在焦虑里度过…我在心情不好的时候是拒绝和别人交流的，放松心情的唯一方式就是下班之后去附近的小公园里坐坐，一边看着大爷钓鱼，小朋友嬉戏打闹一边刷题，觉得自己和他们格格不入，为什么他们的生活那么轻松惬意…第二是在考试后换了新手机没了以前的照片，我看到关于四月的记忆时下意识打开相册却是空空荡荡一时间有点恍惚，好像一个没有从前的人，飘在空中没法落地的感觉。第三是去欢乐谷过生日的那天，与其说是去玩还不如说是“出走”，经历了那么长压抑的日子终于可以逃出去散散心。虽然还没出门就被领导说下午要回去加班，但还是被我找借口拒绝了哈哈哈哈哈哈哈，本来还以为要自己过生日的，结果姐姐在当天上午忽然请假和我一起去，真的超级感动玩的太开心以至于回去太晚没来得及发朋友圈。还有你们送我的生日礼物，真的感冒非常用心我也特别特别喜欢<br>四月对我来说是一个特别美好的季节，它意味着新生和活力，我喜欢看花瓣的绽放，树叶的新芽，雨后像被洗过的翠绿还有微风吹在脸上温暖的感觉。但是对于当时焦虑状态下的我来说，这种活力好像在说为什么你每天都死气沉沉，为什么格格不入，好像在催促我成长，让当时的我更焦虑。总的来说就是又爱又恨吧。@半夏</li><li>焦虑到睡不着学不动，连喝三个晚上酒，我可不是一个爱喝酒的人，我只是想睡觉，半个月低效率学习+半个月水逆，四月份的心情已经爆炸到了极点了，现在逼着自己效率低也要坐在书桌前学习.@见异</li><li>印象最深刻的是唱五四红歌！之前喜欢过的女生穿的太好看了，给我看的心揪揪，所以印象很深刻，可能春天就是发情期到了吧。@鬼白武喳</li><li>倒霉的四月，印象最深刻的是塔斯汀事件，精打细算后还是花了双倍的价钱。哎，还是怪自己粗心，541取餐码。我要记你一辈子！！！@Mia</li><li>我尝试回忆四个月以来发生的事情，但大脑好像失去记忆一般，想不出什么特别重要的事情，于是去相册寻找记忆。翻了一些，发现四个月来，最深刻的记忆可能是与我如获至宝一般的女朋友之间发生的故事有关，以幸福为主吧，可能会有矛盾不合不理解，但最终还是相互尊重，互相体谅，没有大吵，没有歇斯底里，只有平平常常的拌嘴，或许稀松的平常才是最深刻记忆的来源。没有太具体的事，更多的是对一段时间的直观感受.@纸上画鸢</li><li>没有文青的情绪了，每天就是教室宿舍食堂图书馆，最深刻的可能是遇见了一个很像她的人。@珵</li><li>四月印象最深刻的是不太顺感觉累，有个逆天鬼一直烦我，我说了没兴趣聊还是一直烦我，前两天刚摊牌，别和我说话了，真的很烦。四月确实，对我来说吧，还行吧，有点小问题，但是不大。@🥘🔥😄</li><li>四月十一，体测，提前一个月开始难受，测完后遗症十天。。六点体测完，七点刮大风。@在我以北</li><li>头脑中上进与懒惰的斗争，只有无穷无尽，没有一方是胜利者，人都麻了，身体被折磨到死。@晊恦</li><li>四月印象最深刻的事，去天津旅游被鸟拉了一头一身。@Whisper</li><li>我第一时间想到的是去球馆打球被退伍特种兵大叔打吐，第二想到的是工作失误外加耳机丢失，当时以为天塌了后来失误也尽力挽救回来，耳机也在一周后像离家出走的孩子回来了，工作失误了后来班导在群里给我找补。第三想到的是诊断课的神经检查听得很入迷，下课加了老师微信，希望去临床学习。第四想到的是家人生病去医院问老师，就挺奇妙的。还有就是五一回家的票没有候补到。同时学习，打球，健身，只能说很充实吧。有的时候感觉生活在强奸我，这个词可能比较粗鄙，但是比较恰当，尽可能没有虚度光阴，搞清楚了自己需要什么。@阿托伐他丁钙片</li><li>四月印象最深刻的事情吗，我们球队0-3被淘汰了，然后晚上去喝酒，我人生中喝得最多的一次，好像是十八个人一起喝的。@xZN</li><li>第一就是去上海外滩，东方明珠上面俯瞰了上海，被震撼到了；第二就是上班的时候跟同事们一块玩游戏来着，我和一个东北的哥们输了，玩儿传牌，我没接住，亲到他下巴了。然后就是公司的工资本来说是15号发，结果等到26号才发，巨生气。@王先生</li><li>让我印象最深刻的是丢了二十块钱。</li><li>四月，放下了一些困扰很久的人和事，所以倍感轻松，往后再不会迁就勉强了。印象最深的倒没什么特别的事情发生，只是偶然欣赏了一部让我充满敬意的电影–《冈仁波齐》。每走两步，在胸前祈祷，然后磕长头，起身，重复。这就是电影的主要情节，很简单，很纯粹。片子以纪录片的形式讲述了一行人从家乡徒步两千多公里到拉萨，到神山冈仁波齐去朝圣，其中还有十岁的孩子，顶着严寒，难免遇到风雪交加，但他们一丝一毫未曾动摇，一路磕长头到神山，只为信仰，难以想象的虔诚.有一幕令我格外动容，一行人经过一片池沼，没有任何犹豫，依旧重复着磕长头，尽管身上脸上被污水沾染，头上因长时间磕头起了包，遍布全身的摩擦伤痕，在起身的那一瞬间，他们的脸上挂满了笑容，我看到的是精神上的富足，神苦心却不苦。信仰的力量如此强大。我想有朝一日一定要去到拉萨，去八廓街亲身感受一下扑面而来的神圣的藏族文化。我想有他们这样丰富的精神世界，那一定不会为世俗琐事困扰吧。@扶老奶奶过马路先生</li><li>四月印象最深刻的还是我终于去见到了我想见的张大帅了（虽然说很多人见到了但是还是很值得）@铼</li><li>放学，吃了一嘴柳树毛毛子。回家，在阳台上瞭望，看到楼下孩子在玩自己小时候的游戏。日落西山，我知道了为什么小时候总有人看我们玩。@自由民</li><li>四月让我印象深刻的是明白有些事要学会接受。起因是我认识了一个新朋友。毫无预兆，打乱了我这一阵子平静的生活。人生总是这样充满变数，总有些出乎意料的事，或喜，或忧。之前我很难接受和很要好的朋友因各种原因渐行渐远，舍不得，放不下。但不得不承认我们无法阻止一些事情发生变化。我们能做的就是接受，允许一切发生，时间会冲淡一切。@loststars</li></ul><hr><p>我想四月对于每个人来说意义都不尽相同，哈尔·博兰德曾经说过：“四月是五月必须兑现的承诺”，对于我来说呢，四月意味着什么呢？我想大概意味着无止境的失眠，山雨欲来风满楼的水逆，数不清的噩梦，对着空房间说话的孤独。在上一次的专栏中，我提出的问题是“我们眼中的春天”，其实我的看法和我收集到的回答大差不差，春天是生机勃勃的，是满含希望的，是舒适和惬意，是“黄四娘家花满溪，千朵万朵压枝低”，是“春色满园关不住，一枝红杏出墙来”。可是现在站在春天的末尾，甚至说春天的最后一天，明天5月5号就是立夏了，回首过去的这个春天，回首过去的这个四月，我想到的很少有快乐的回忆。不知道是不是因为我确确实实的患上了“四月综合征”。</p><p>关于四月，我印象最深刻的是什么呢？我之前阅读到一篇文章，讲的是关于“脑腐”，我想大概我现在就处于一个脑腐的状态之下，明明是最近一个月的事情，我却似乎回想不起半点发生的事情，我只好打开手机相册，原来我这个月看完了JOJO的石之海，还跟一个多年没有联系的网友取得联系，并且通过让·吕克的《精疲力竭》重新找回当初爱看电影的感觉，读完了《镖人》《刀锋》和《身份的焦虑》以及若干本杂志和长篇小说选刊，好像这个月也没有虚度光阴，能从蛛丝马迹中找出曾经做过的事情。</p><p>还记得四月的开头，大概是12日左右，我的一位朋友来上海看了声音碎片的专场，托她的福，我也有幸在手机上听到了现场版的黄金时代，为什么会格外钟意这首歌呢，我想大概是第一次去音乐节的时候，在声音碎片即将结束的时候，我赶着去重塑的路上，当时天刚黑下来，马书记在台上一句一句地唱着“一晃而过的不止夏天和热情”，我在台下一步一步地走，他的声音越来越远，好像我的黄金时代也在离我越来越远。</p><p>之后的四月发生了什么呢？翻相册有一段很长的空白期，回想了一下才想起来，四月下旬就开始考试了，考试真的算是一个很不好的事情，考试和准备考试时的痛苦我觉得应该大多数人都能感同身受吧，所以我也就不赘述这大众化的情绪了。这期间倒是发生了很多水逆的事情，狠心买下了想要很久的fellow保温杯，结果发现自己买的价钱并不合适；盼了许久，终于拿下了很需要的自行车，结果发现车子的质量很差，并不像自己想象的那样美好，准备考试的同时还在跟客服掰扯；还有连续一个星期在做的噩梦，午睡和晚上都会做噩梦，总会凌晨惊醒，午睡也会梦到自己惊叫一声然后醒过来，梦的内容也大差不差，被人绑架，被蛇咬，被很讨厌的人纠缠，诸如此类。</p><p>余华老师曾经说过:”追忆往昔或是思念故乡都是在现实生活里不知所措后的故作镇静。”我想可能是因为我现在的生活有些不知所措吧，不过春天就要过去了，过了这么多的不起眼的日子，终归也是要进入热烈灿烂的夏天，<strong>好了，春天的最后一天，希望我们还会再次见面</strong>。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>惠南笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>我们眼中的世界</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>身份的焦虑</title>
    <link href="/2025/04/12/%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E7%9A%84%E7%84%A6%E8%99%91/"/>
    <url>/2025/04/12/%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E7%9A%84%E7%84%A6%E8%99%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>《身份的焦虑》<br> 阿兰 德波顿</p></blockquote><h3 id="摘抄"><a href="#摘抄" class="headerlink" title="摘抄"></a>摘抄</h3><p>“被他人注意，被他人关怀，得到他人的同情，赞美和支持，这就是我们想要从一切行为中得到的价值。”<br>“我们对自己的认识在很大程度上取决于他人对我们的看法。我们的自我感觉和自我认同完全受制于周围人对我们的评价。”<br>“势利者最明显的特征其实并非是简单的社会歧视，而是在社会地位和人的价值上画上等号。”<br>“在上帝面前我们每个人都是平等的，但这并不表明我们在尘世就可以追求人与人之间的平等。”<br>“<strong>一旦我们下定决心只去理会那些对我们做出评价时显得品行端正，纯洁善良，通情达理和实事求是的人，而这样的人把传统，自负和仪式完全等同于文雅社会的道具，因而对此毫不关注；一旦我们下此决心（而且我们必须下此决心，否则我们就会变得愚蠢，软弱或者恶毒卑劣），其结果就是我们在一定程度上必须独自生活。</strong>”<br>“哲学家们在他们各自独立的研究中指出，我们应该遵循自己内心的良知，而不是遵循来自外部的赞扬或者谴责。问题的关键不在于我们在一个随机形成的人群中看起来是什么形象，而在于我们自己知道自己是什么形象。用叔本华的话说：‘只有击中目标的谴责才能使我们受到伤害。一个人如果真正知道他不应该受到某种谴责，那么他可以满怀信心地对此不屑一顾。‘ ”</p><hr><h3 id="随笔"><a href="#随笔" class="headerlink" title="随笔"></a>随笔</h3><blockquote><p>“在他人眼里，我是怎样一个人？我是个成功者还是失败者？每个人的内心，都潜藏着对自身身份的一种难言的’焦虑’。”</p></blockquote><p>其实读到这本书是有一点机缘巧合在的，我随手下载的图书套装里包含了这本书，本来是打算直接跳过去读《罪与罚》的，但是想着如果不走出自己的舒适圈的话，是不是会眼界越来越狭窄，反而让自己脱离了现实生活，所以我还是毅然决然地打开了这本书，出乎意料的是，本来打算把它作为阅读大餐中的调味料，没想到它居然一下子跳上餐桌的正中央，变成了一道非常有风味的主菜。<br>该怎么来形容这本书呢？我想到的是梁文道先生给自己的播客节目八分半做的开头，“不一定有用，不保证成功，知识只是点亮角落的灵光。”这本书对于现在这个社会我们为什么会对自己的身份感到焦虑和历史上的原因来展开叙述。这本书的语言并没有像是现在的很多网红学者那样，引用一堆高深的哲学家人名来使自己的论述显得多么高大上，而是用了非常通俗易懂的语言，极其常见且容易联想到的案例，来进行自己的论述。初读这本书并不会觉得晦涩难懂，相反会觉得很容易理解，很容易沉浸其中。我已经不记得上一次这样沉浸地阅读这种类型的书籍是什么时候了。<br>高中的时候我写作文的时候总喜欢说“社会的发展就像是一辆高速运行的列车。”但是现在来看，最高速的列车好像还都赶不上社会的变化。喷涌而出的还有不断更新的大众审美，不断变化的社会潮流，不断偏移的自我认知。好像稍微没了解到最新的消息就是跟这个世界隔绝了似的，跟随着的是什么呢？无穷无尽的焦虑。学习的时候想放松一下刷到了别人正在努力学习的朋友圈，出门散步的时候又刷到了别人出国旅游的帖子，好不容易成绩出来了正在暗自庆幸考的还不错的时候，又看到了别人成绩前列的截图，拍照留念的时候又看到了别人高p过的精致照片。好像自己的生活永远不尽人意，好像自己永远都跟不上别人的脚步，自己只能成为活在一个阴暗角落的老鼠似的。<br>这样的心情我也有很多，如果说完全不介意的话，那简直是天方夜谭。之前的我可是一顶一的焦虑大王，看到别人保研人大的时候我可谓是彻夜难眠。不过现在我也做到了很大一部分的和自己和解，拧巴的生活太累了。他让我失去了我该有的很多快乐，技不如人也好，低人一等也罢，我明明可以在自己的小圈子里过得很快乐，为什么我要去在意别人的生活呢？连自己的生活都还是一团糟，没必要去关注别人给我营造的人设。<br>书中给我印象最深刻的是第一部分“势利”，让我联想到很多很多的事情，从小学的时候因为长得黑被别人嘲笑孤立欺负，到初中的时候因为穿的不是时新的衣服被歧视，因为不在外面说自己家里被爱慕虚荣的初中生鄙视，到高中的时候因为刚到高中成绩不理想，比不过自己讨厌的人，成绩倒数被当时的班主任区别对待，安排到最角落的座位。再到前一段时间音乐节因为自己没有那么外向没那么吸引人，被他们忽视漠然对待。我经历的势利不可谓之少。<br>这些事情给当时的我留下了很深刻的心里创伤，到现在还是不自信可能会有一点之前的影响吧，不过时过这么多年，现在回头看，当时对我来说好像大山一样压在我胸口的事情，原来都不算事。也不知道是因为我受到的创伤多了还是因为我长大了，现在的我已经可以对那些事情都泰然处之了。<br>我并不讨厌当时对我施加暴力的小孩，我知道他们的心智还不会成熟，他们也不知道自己说的每一句话每一个举动都会给我带来怎么样的影响，我很是可怜当时的我。我希望我可以坐上时光机穿梭回去，回到每一个我偷偷哭泣的角落，抱一抱当时的我，然后告诉他：”你什么也没有做错，你只是不适合和他们做朋友。“</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>惠南笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>摘录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>被猫带走的夏天</title>
    <link href="/2025/04/11/%E8%A2%AB%E7%8C%AB%E5%B8%A6%E8%B5%B0%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/"/>
    <url>/2025/04/11/%E8%A2%AB%E7%8C%AB%E5%B8%A6%E8%B5%B0%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>十月长篇小说选刊2024年第五期</p><p>《被猫带走的夏天》马小淘</p></blockquote><p>“并不是都是这样，这样就是对的。就好像有一道题特别难，大家都答错了。难道因为大家都答错了，那道题就没答案了吗？并不是大家都怎么样，怎么样就对，就合理。果别人家爸爸妈妈认为那样是对的，那么在他家就是对的。但是我不认为有了小孩，女人就要牺牲工作，男人可以原地不动。其实你爸爸不是觉得我该放弃工作，调整工作是我自己决定的，我都没和他说。但是这整个过程中，他什么都没想，他就是理所当然地该干什么干什么，吃你做的饭，上他自己的班。感觉是一个对未来没有欲望的人，你也不能说他不对，但是两个人步调不一，就没法共同进退。有一种整个家庭的重量都是我一个人在承受和担当的感觉。一个家庭其实就是一个组织，当你觉得整个组织就你自己在操心，你就会有点怨恨。说起来简直好笑，就好像我自己每天真枪实弹，爬冰卧雪的，却忽然发现我的战友踩着西瓜皮滑到哪算哪，轻松愉快的。我都怀疑是不是我用力过猛了？怎么人家那儿都是儿戏呢！我后来都心理变态了，一看到他高兴就来气。<strong>包括你长大了，有一天有了家，妈妈也希望你能过得更自由，而不是因为是女性，就要放弃很多东西的。</strong>“</p><p>”我说实话，那种毒鸡汤我做节目的时候经常说，你写作文可以用，就姑且一听，可别当成道理。这种一概而论的说三道四，都是站着说话不腰疼。什么东西需要修，什么需要扔，都是主人决定的，都没有错。比如一个人非常困难，买不起新的，肯定是无论如何只能修。另一个人时间紧迫又不缺钱，换一个新的当然更好更方便。或者有些坏了，你发现平时根本没用，也不用买新的，直接扔掉就行。还有，这种比喻都是听着是那么回事，其实根本没那么恰当，<strong>感情不是要修就能修好，想扔就能扔掉的</strong>。就像每次给你买衣服，我觉得好的，你不一定觉得好；你中意的，有的我又觉得一般。很多时候，都是别人觉得好极了，你自己觉得有点别扭。有时候我听同事议论她们老公，真是听着烦死人了，糟透了，你爸跟他们比简直是天使。但是我同事抱怨跟抱怨，过着呢。人和人差别很大，人对生活的要求是不一样的。“</p><p>“四十多年的岁月被洗刷掉了，母亲在误会里重新得到一种虚拟的活力，虽然她术后瘫痪在床，却并不耽误她确定自己处在二十七岁里。她终于忘记她的衰老，变成了一个提起年龄还有些怯生生的年轻人。母亲二十七岁时已经生了大姐，但是蓝淇不打算再和她讨论这些细节了‘。谁知道这个错乱的二十七岁人生是不是另一个平行时空？<em><strong>蓝淇觉得这个二十七并不是一个复印件，而是一个可以无拘无束创作的新作品。也许在这二十七年里，母亲没遇到父亲，也不打算结婚，有着更特立独行更酷的选择。她只希望母亲在这个崭新的二十七岁里随心所欲，是一个快乐的葛淑红</strong></em>。母亲正朝着过去急速奔跑，越是近的事情越先被甩在身后，好像除了死神，谁也追不上她。蓝淇不知道母亲要走的到底是怎样凶险孤独的旅途，<strong>如果她可以走一步忘一步，一直做一个二十七岁的淑红，那也是不幸中的万幸。</strong>“</p><p>”所有的爱都是为了相聚，可是父母的爱其实是为了分离。“</p><p>”妈妈，我觉得这个夏天经历了太多。不是有个词叫多事之秋？我觉得对我来说是多事之夏。对我来说，这是一个千疮百孔的夏天。我以为自己终于如愿，有了一只猫，绿绿却只陪了我这个夏天。我气不过姥姥放跑了绿绿，可我从来没想过，姥姥会去世。我一直以为来日方长……我觉得我对她太薄情了，我没有准备好和姥姥告别。“</p><p>”蓝蓝，我们很难准备好，<strong>其实所有事都是突如其来，即使姥姥病了这么多年，我们目睹她每况愈下，也依然没法从容地和她道别。因为无法再见，所以无论怎样的告别都是非常潦草的。不要感到抱歉，不是结果不太好就一定需要有人道歉，你没有做错什么。你只会和在意的人有爱恨情仇。亲人之间的摩擦是正常的，所有的爱都会有无心的细小的伤害，这是成长中必然的经历</strong>。就像姥姥放跑了你的猫，我每天晕头转向去伺候你姥姥也会忽略了你的感受，但我们不用互相道歉，过去就过去了。如果有谁需要道歉，那就是人生的无常需要向我们道歉。它应该对你说：蓝蓝非常抱歉，生活不是电视剧。电视剧里你的猫走丢了，它会历尽千辛万苦找到你；你的姥姥病了，最后也许会迎来医学的奇迹；你的爸爸妈妈都不是坏人，他们在最后一集会破镜重圆。但是蓝蓝，生活不是这种逻辑，你也不是带着主角光环的小女孩。绿绿可能已经变成了流浪猫，忘了它的世界曾经有过那么爱它的你；阿尔茨海默症现在依然没有药，你姥姥最后的时刻我都不确定她到底还认识咱俩吗；我和你的爸爸都已经适应了不再把对方当作爱人的生活，我们都希望对方好，也都要求不论以后发生什么新的变化，都要爱你，陪伴你，尊重你，理解你。我希望你可以释然，*绿绿，姥姥都曾经爱你，陪伴过你，她们不在了，未来你还会你面对更多的失去，你得去学会面对更多的失去，你得学会与许多困惑一起生活。**有一天，当然那是几十年后应该，你会像我一样，失去妈妈。“</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>惠南笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>摘录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不舍昼夜</title>
    <link href="/2025/04/06/%E4%B8%8D%E8%88%8D%E6%98%BC%E5%A4%9C/"/>
    <url>/2025/04/06/%E4%B8%8D%E8%88%8D%E6%98%BC%E5%A4%9C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>十月长篇小说选刊2024年第六期</p><p>《不舍昼夜》王十月</p></blockquote><p>“那是个春光明丽的上午，放眼望去，远处田野里一望无际的紫云英铺天盖地，星星点点的油菜花点缀其间；柳树，榆树，水杉，栾树，枫杨树，槐树，金合欢，垂丝海棠，房前山坡上所有的树木都吐着嫩绿的叶子；桃花，李花，梨花，杏花，金银花，一股脑儿都开了，空气中弥漫着迷醉的花香和湿润的泥土气息；田野里棒槌草，三角草疯长；蜜蜂没头没脑嗡嗡乱撞，一只青蛙带头叫，蛙声一片。王端午几乎是贪婪地深深呼吸，恨不能将天地间的空气全部吸入肺中，吸入每一根毛孔，每一个细胞。他的脚落在湿润的泥土上，生命接通来自大地的气息。他的双腿慢慢有了力气，刚下地时他的腿是飘的，软的，现在，他每走一步，力气就回来一点。他慢慢走向田野，穿过长满野草的田埂，他的衣襟上沾满了金黄的花粉。他看见明晃晃的水田里有一群妇女在移栽秧苗，他朝那群人走去。”</p><p>“在进村的路口，他看到一座和他昨夜梦中几乎一模一样的石拱桥，后背袭过一阵凉意。拱桥下面横过一条小河，河水不深，河中有露出水面光滑的白色石头，水底的青荇顺着水流招摇，河边长着绿得发亮的篱蒿，三角草。河的两岸，一边平坦，一边陡峭，平坦的这边，越过长满青草的阡陌，是层层叠叠次第延伸向远方越来越高的梯田，他刚才就从那高处过来。河岸的另一边，整齐地列着两排巨大的叶如鸟羽的水杉，偶尔间以一株绿得发黑的香樟，形成一条树木带。树木带后是一条砂石铺出来的乡间公路，越过公路则是沿公路而建的零星农舍，农舍的屋后也是树，却不像屋前以水杉为主，屋后的树木品种芜杂，王端午认得出的有香樟，苦谏，悬铃木，泡桐树缀满一大团一大团紫色的花，给人一种如烟如雾，如梦如幻之感。人家屋后，依然是层层叠叠向高处延伸的梯田和和一片片竹林。”</p><p>“那是最美好的时代，那是最糟糕的时代；那是睿智的年月，那是蒙昧的年月；那是信心百倍的时期，那是疑虑重重的时期；那是阳光普照的季节，那是黑暗笼罩的季节；那是充满希望的春天，那是让人失望的冬天；我们面前无所不有，我们面前一无所有；我们大家都在直升天堂，我们大家都在直下地狱。”</p><p>“王端午深感欣慰：‘多好啊。我也是，死里逃生，很多想法，完全不一样了。我开始理解加缪所说的，推石头上山的西西弗，他的全部意义，并不在于，能否将石头推上山，而在于，明知无法将石头推上山，依然要满怀激情和信念，日复一日地坚持。凡人皆有一死，明知死亡不可抗拒，人类依然要充满激情地反抗死亡。那么多哲人，都在思考着人类的终极问题，有的寄望于轮回，有的寄望于永生，有的寄望于去天堂，人类与死亡之战，结局注定是悲壮的。’王端午看了一眼专注听他说话的冯素素，握着冯素素的手说，’我现在理解了，我们人世间的一切，我们的社会规则，我们的道德律，我们良心中的不安，我们的责任感，我们俯手拾起六便士，同时不忘抬头看向天上的月亮，这一切的一切，都是因为一个巨大的前提，凡人皆有一死。’”</p><p>“男人要求女人奉献一切，而女人照此奉献一生并一切时，男人又会为不堪重荷而苦恼。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>惠南笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>摘录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>沾衣欲湿杏花雨，吹面不寒杨柳风</title>
    <link href="/2025/04/04/%E6%B2%BE%E8%A1%A3%E6%AC%B2%E6%B9%BF%E6%9D%8F%E8%8A%B1%E9%9B%A8%EF%BC%8C%E5%90%B9%E9%9D%A2%E4%B8%8D%E5%AF%92%E6%9D%A8%E6%9F%B3%E9%A3%8E/"/>
    <url>/2025/04/04/%E6%B2%BE%E8%A1%A3%E6%AC%B2%E6%B9%BF%E6%9D%8F%E8%8A%B1%E9%9B%A8%EF%BC%8C%E5%90%B9%E9%9D%A2%E4%B8%8D%E5%AF%92%E6%9D%A8%E6%9F%B3%E9%A3%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了"><a href="#我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了" class="headerlink" title="我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了"></a>我们还会对生活抱有期盼，因为春天已经来了</h3><p>这是我一直想给我的博客开通的一个专栏，我给这个专栏打的标签是“我们眼中的世界”，搜罗一下我们心中对于某些事情的看法，不管是正向的还是消极的，我都会一一的存留下来，因为这些都是活生生的想法，存留在我们的心中，是我们眼中的世界。</p><p>2025年到来了以后，好像到处都不太好过，我大概回想一下有大S去世，有川普加征关税，有局势一直在摇摆的俄乌战争，有韩国男明星的丑闻（具体我也没太了解），还有这两天发生的东南亚地震，还有很多很多糟糕的事情发生在这个世界上。我们好像生活在月球表面一样，好消息和月球的氧气一样稀缺。</p><p>我最近看到心理学有一个词，叫做“<strong>消极偏差</strong>”，指的是人对负面信息往往比正面信息更敏感，反应也更加强烈，几乎在所有生活领域中，我们都异常悲观。换句话来说，记住一个好消息比记住一个坏消息要难得多得多。</p><p>但是我们不可能因为坏消息就停止了我们不断前进的脚步，我们还会对生活抱有期盼，起码，现在春天已经来了。</p><p>所以我做的第一个专栏的主题是“<strong>我们心中的春天</strong>”，以下就是我收集到的关于春天的看法。</p><hr><ul><li>“是到处都是花，五颜六色的花，还有新长出来的绿绿的嫩芽，到处都是生命的气息。风是轻轻的，带着点微微的凉，太阳是暖阳阳的，里面穿短袖外面套件小外套正正好舒舒服服的。给我一种活着很舒服不想死的感受。”@Mia</li><li>“当感觉到空气变得干燥，外出散步呼吸有花香，每天都在冬夏交织变化的时候就是春天。”@Haruki</li><li>“可以晒太阳！就是那种抬起头，树上有叶有花，透过树可以看见阳光和蓝天的感觉，感觉人都活了。”@在我以北</li><li>“春天是春眠，睡大觉。”@君陌</li><li>“充满生机，到底是什么伟大前程，值得把四季都错过。三月本是一个花开的季节，一年中最美的时光。”@晊恦</li><li>“我觉得春天很有生机，一天比一天长，会让我觉得人生都有希望。”@Whisper</li><li>“没有心中的春天，春天就是春天。”@symc</li><li>“公园 樱花 花开 水边 少女 尾巴”@鬼白武碴</li><li>“春天是穿运动外套的，那种舒舒服服的软布料的外套”@嘉乐</li><li>“不燥热的空气 新生 泛爱 刚刚好”@虚室生白</li><li>“柳絮 沙尘 满30-15的温度，北方的春天就是这样的”@撑伞人</li><li>“春天是脱去棉服的松快，是路上慵懒的云絮，是承接阳光洒落的琉璃，是再见她的惊鸿一瞥。”@珵</li><li>“春天意味着寒假结束了，新年结束了，团聚结束了，朋友们各奔东西了，春天还意味着我的鼻炎要犯了，反正我对春天无感，非要说的话，花开了可能算个优点吧，但是我对花没有感觉，还是夏天好一点，<strong>我想我的春天充满着离别和鼻涕</strong>。”@xZN</li><li>“短暂的 烦扰的 生长的 暗含压力和肃杀的 模糊的 在冷热交替中人们憧憬着更美好的生活，少年做了个儿女情长又拯救世界的白日梦。”@洗手洗澡</li><li>“小动物和万花绿叶一起来了，是生机永不消亡的罗曼蒂克。”@见异</li><li>“那肯定是一副大斜坡草坪，蓝天，云朵厚厚的，我躺在那里眯着眼。”@若尔</li><li>“香香的花和很蓝的天。”@wang仔</li><li>“天空是纯净的蓝色，绿叶青草，阳光明媚，风也温柔。人变得轻盈，心也跟着飘飘然，想蹦蹦跳跳，在草地上打滚，在绿荫下躺着放空。可以漫无目的地散步，张开双臂，可以大口呼吸新鲜空气，感受春天的活力。”@loststars</li><li>“春天是雨姐牙上的韭菜。”@扶老奶奶过马路先生</li><li>“春和景明 很好的天气和阳光，没什么事要做，呼吸里就是青草的香气，花开在眼前，让人觉得浪费时间也没关系，或者不如说这样的日子里做什么都不是浪费时间，手机里放的是蛙池，这就是春天。”@南音</li><li>“我心中的春天就是一家人能过上越来越好的日子。”@ZMQ</li><li>”要是我说昂 我倒是待见初春 天可不见得很蓝 地可不见得很绿 有些许点缀就足以 我想在村里 在假山半山腰一个较平的地方 铺条毯子 左下方是棒棒儿地 能看见有人在耕种 右后方是繁华的县城 左手边是些欢喜里书 右手边是杯红茶最好浓点烫点（冰红茶也可以但要是冰的）要有风 不能太大 日头儿不能直射 太坏眼而且睁不开 最好要蔚蓝的天和朵朵白云 言而总之就是歇着 可以看看鸟走走思喝喝茶读读书 想想事看看人写写文章诗句 能脱离日常生活的压力与紧迫感 要闲适淡泊 绝不能有关于黄昏晚上学校之类的 （老给我一种类似枯藤老树昏鸦和悲寂的感觉）最好是从天还没亮开始 逐渐日出 清晨 上午下午“@自由民</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>惠南笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>我们眼中的世界</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>说明</title>
    <link href="/2025/04/03/%E8%AF%B4%E6%98%8E/"/>
    <url>/2025/04/03/%E8%AF%B4%E6%98%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="制作博客的过程"><a href="#制作博客的过程" class="headerlink" title="制作博客的过程"></a>制作博客的过程</h3><p>耗时三天才折腾完这个博客，甚至还给朋友打了三天的电话才弄完，到现在其实也还没有设置完，文章的封面还没有设置，本来想设置一个RSS订阅，结果折腾到现在，我想还是算了……太费脑子了。有一个好处就是学到了Markdown语法，其实挺有意思的，可以意淫自己是一个高级黑客在写代码哈哈哈。</p><hr><h3 id="制作博客的原因"><a href="#制作博客的原因" class="headerlink" title="制作博客的原因"></a>制作博客的原因</h3><p>开通这个博客是为了什么呢？为什么我要想着费力搞这个事情呢？虽然总是说做事情不需要原因，而不做某件事情却需要一个原因，好像我只是因为太闲了才想着费力去搞这个，我挺想给自己找一个高大上的理由来说明我建这个网站不是因为我太闲了，可是想了半天，我确实是太闲了。。。。没办法找别的缘由。</p><p>如果硬要给自己找补，我可能会说，即使微信朋友圈可以很容易的就分享出自己想要表达的东西，随时随地随心所欲，好像这个就是解决自己分享欲和表达欲的最佳方案，可是随着社交范围的不断扩大，认识的人越来越多，几百个微信好友多半都是点头之交，如果用我很不喜欢的话来说的话，那就是无人在意，甚至每个人都是以自己的价值观来看待自己分享的东西，社交功能发挥的太多了，反而使得自己的分享好像都带有奇怪的味道。忘记了在哪里看到的一句话，<strong>朋友圈的分享者永远是未来的自己</strong>这句话好像没什么错，也很符合实际，不过我也有一些反对的想法，既然分享的时候都是碍手碍脚的，那么分享出去的东西多半也不属于自己的真情实意，我不愿意以恶意来揣测别人也不想用同样的方式来评判自己，可是实际上是我在用我敏感的心态来揣测别人，用锐利的思维刺痛自己，既然如此，那干脆就搞一个大概率只有自己才会看到的地方吧，就像是一个属于我的树洞。</p><hr><h3 id="博客的内容"><a href="#博客的内容" class="headerlink" title="博客的内容"></a>博客的内容</h3><p>这个博客应该不会局限在某个方面，我无意把他打造成一个单纯只是发牢骚的地方，也不想把他搞得太过精致搞得好像都不是我自己了似的，这里面应该会发布一些我自己的突发的想法，阅读时认识的有意思的段落或者句子，又或者读后感观后感，其实我一直有个想法想写一部很长的长篇小说，名字还没有想好，可是故事里的情节我已经有了很明确的想法，开头我倒是想了两个，可是开头结束了以后该怎么切入故事呢？亦或者这个故事应该从什么时候开始说起呢？十一年的时间弹指一挥间，可是亲身经历的人不会这样想，这是她的切身体会，十一年给她留下的不只是回忆，还有她慢慢长出来的皱纹。这十一年对于她来说是她日夜期盼的救赎吗？还是她无所适从的枷锁呢？这些问题我都没有想好。</p><hr><h3 id="现阶段任务"><a href="#现阶段任务" class="headerlink" title="现阶段任务"></a>现阶段任务</h3><p>先给自己定个任务吧，虽然不一定完成……</p><ul><li><strong>读完红楼梦</strong></li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
